【寄生蟲上腦】吞鼻涕蟲致癱捱咗8年 澳28歲男併發症離世

澳洲悉尼一名男子8年前在派對上吞食「鼻涕蟲」後，寄生蟲入侵腦部，導致下半身癱瘓，上周五因為併發症離世。
事發在2010年，當時19歲的巴拉德（Sam Ballard）和朋友開派對玩鬥大膽遊戲時吞下一隻蛞蝓（鼻涕蟲），其後身體不適求醫，醫生證實他腦部已受寄生蟲「廣東住血線蟲」（angiostrongylus cantonensis）感染，隨後更患上嗜酸細胞性腦膜腦炎（eosinophilic meningo-encephalitis），昏迷臥床長達420天。
本是前途大好的欖球員，巴拉德留醫3年終於出院，但半身不遂，需以輪椅代步及靠喉管餵食，亦未能如常控制自己的行為。他的母親凱蒂（Katie）曾在社交網站上撰文，形容該次意外「破壞和永遠改變了他的人生，也永遠改變了我的人生」，又稱希望兒子日後能恢復步行能力，可惜至他離世，願望仍然落空。
巴拉德臨終前對不離不棄照顧他的凱蒂說「我愛妳」。
廣東住血線蟲主要寄生在老鼠體內，因此亦被稱為「鼠肺蟲」（rat lungworm），但若蝸牛及蛞蝓等生物吃下老鼠的排泄物，均可能受這種寄生蟲感染。

抵死

唉

你老味咁就8年
好似無幾耐先睇過咁

屌呢單新聞個on9程度係果時睇過依家仲記得

yes
好似兩三年都未到咁

好玩得呀

要型要威

好玩唔玩

因為前排有新聞講呢單野

條撚樣自己要威

關廣東咩事？

通常係個個地區首次發現就會以佢命名

Aussie

好記得班朋友事後圍住佢笑曬影嗰張相

可能前排有人回帶姐

想睇

嘩屌....仲笑得出

冇記錯好似係唔同人黎
玩食鼻涕蟲個班係朋友
呢張影相個班係欖球隊隊友

好慘

唸起伊藤潤二...
btw,千祈唔好po出黎,求下你地,我最驚果篇

人頭蝸牛

曲線求文想睇

鬼佬出名冇腦

嘩屌 岩岩睇哂

唔係 一定係睇第1手新聞 咁就8年

我記得第一次睇呢條新聞係高登時期
讀緊中學。。。。
宜家都大學了

搏盡無悔你地識條春咩

成班仆街

前排新聞個時佢仲生勾勾

依家終於瓜左

睇錯吞鼻涕 搞到我嚇一嚇
心諗我吞鼻涕都有十幾廿年

諗起忍者亂太郎個喜三太

咁快就8年

金毛外國型子 + 鼻涕蟲 = 雨果小子

TRUE OR DARE

dls

解脫

澳洲鬼仔特別On9
成日以為自己好撚大膽，開P又鐘意玩埋曬核突野
鬼仔黎講佢地算係野人level

ON99

rip

早幾年睇高登睇過篇報道

唔係話黑心 但覺得可以警惕到其他人係一件好事

same

咁快就八年。。

有種感慨。。

白人入面算係低一級，只係好過東歐南美，成班監犯後代靠痴住大英提升下身分

食甲由個D都應該冇咁大獲

原來八年 好記得台灣報導寫：吞下活蛞蝓
好想嘔

Messi

好大隻, 俾是旦一個捉住個屎眼一定爛

對照顧者嚟講係一種解脫

其實係唔係無任何方法除蟲

所以話同朋友玩真係唔好on9上腦

試膽吞下活蛞蝓 19歲猛男橄欖球員終身癱瘓

上面係咪睇咗呢個post

在派對中，喝了點酒的巴拉德，接受了橄欖球隊友起鬨的「試膽」挑戰，一口吞下了從花園裡抓來的幾隻活蛞蝓，沒多久巴拉德覺得身體「不太舒服」，就被朋友送到雪梨的醫院，想不到離開醫院時已經是3年後。

好似琴日發生咁 果時先發現咁癲 食鼻涕蟲

利申：好撚驚蟲

但佢地國民身份認同係好高
Australia Day, 個個係度慶祝，畫係國旗係塊面度
同支那係完全2個level

好似有藥可以殺寄生蟲，但本身量太多同已經入咗重要部位就大獲，因為個損害係不可逆既
利申:9up

姐係第一時間除蟲
都要訓左三年先醒
之後個腦己經比佢食左好多
所以大腦廢左武功之後死埋

講講吓講支那做乜

我意思即係話，佢地果種身份認同同支那唔一樣
佢地係真心愛國，用緊既係proudly made in Australia
支那係表面打曬J愛我中國，底下係為左綠卡狗衝

個個喺到慨嘆時光飛逝
其實係記錯

我記得當年睇過呢單新聞
估唔到最後都去咗

人在野Bear grylls條友食咁多無事

唔會啦 印象有3年前左右
但其實係8年
同埋好似唔係係連登睇

Rip

原來半年

And the Darwin Award goes to ...

都估到係邊個

同一件事支那做會點

睇到幅圖先諗起
原來聽過呢個故事
真係唔係好耐之前

廣東住血線蟲（學名：Angiostrongylus cantonensis），屬住血線蟲的一種，最早於中國廣東的老鼠肺部發現，又稱「鼠肺蟲」。感染的老鼠透過糞便排出幼蟲，蝸牛和蛞蝓等吃了鼠糞而感染。若人生吃這些蝸牛、蛞蝓，或者蝦、蟹、蛙等吃了感染的蝸牛、蛞蝓，而人食用蝦、蟹、蛙又未煮熟，都會感染，全球首個人類感染報告病例1945年發生在台灣台南，台灣早年在屏東、高雄一帶甚為流行。
人遭感染可能沒有症狀或自行痊癒，但寄生蟲也可能侵入腦部、脊髓或神經根，造成腦膜炎，最常出現劇烈頭痛，另也會發燒、噁心、嘔吐、頸部僵硬、昏睡、死亡，亦會侵犯眼球致視力受損。

white trash on99

提出話玩果條友敢唔敢面對佢 間接殺左人

ocamp班友都係咁

白人係真心愛國同埋覺得自己國家優秀過人
佢地既ego好大程度黎自國家，啲下啲美國人
其實好值得羨慕

出左事咪圍住開心影相囉
究竟班人有無後悔過

好似係佢見到條蟲跟住話想食

咁貝爺真係一直在玩命

解脫啦

好撚弱智成件事都...

人死
有重如泰山
有輕如鴻毛

呢條友個死亡原因真係

人地有專業知識，揀嚟食架。
佢提醒左觀眾，係野外就算肚屙都好易脫水而死，所以佢對有潛在危險嘅食物一定要處理過，譬如燒熟佢/切除危險部位

Bear Grylls: 寄生蟲有豐富蛋白質

最記得佢喺舊爛木搵咗條鍬形蟲B嚟食
啲漿爆到七彩

博盡無悔！

班欖球隊員好似整咗個基金比佢